明日大嶼已被列入深圳規劃？

【明日大嶼未撥款 已被列入深圳規劃？】
【文件曝廣深第二高鐵 或將連接香港東大嶼新中心】

廣州市政府公布《廣州市國土空間總體規劃（2018-2035年）》，草案顯示廣州和深圳之間，將再建一條時速最高可達600公里以上的高鐵。

主路線會由深圳寶安機場出發，經東莞到達廣州黃埔站後，北往白雲機場，最終抵達廣州北站。預料往返兩個機場的路程，將大幅縮短至20分鐘。

內地傳媒報道這條廣深第二高鐵，已在去年由深圳市交通局等部門聯合編制的《深圳對外通道布局規劃研究》中提及過。當中提到除了連接廣州、東莞、深圳南山前海地區，南面還會伸延至香港東大嶼新中心，即仍在立法會審議中的明日大嶼人工島。研究提到廣深第二高鐵會爭取在2030年通車。

有內地學者指，這兩份文件只是深圳和廣州政府的願景規劃，實施與否仍要看港府的決定。雖然現時香港已有港珠澳大橋和連接西九龍站的廣深港高鐵，但楊永聰認為三者的功能各有不同。

今年三月曾有香港團體發現深圳前海展示廳的展板顯示有這條高鐵支線，當時香港運輸及房屋局回應傳媒查詢時表示，無興建新高鐵線或支線的計劃。

#高鐵
#明日大嶼
#有線中國組

唔好比佢過

原po from Facebook

深圳一直都有好多遠期規劃

擔心，俾人先入為主咁

林鄭：DLLM我又賣身啦你班PK感恩啦

琛圳好似有條橋起到一半到邊界位就停左,繼續落可以直駁屯門/深圳灣

起完明日大嶼應該可以拆關

推

幾千億
我寧願佢派錢都好過填海

派錢，人人都有
填海，益有錢佬

派還派，搵過第2個派
我唔想行政順都無左幾十億

原來明日大嶼係咁既用途

777用親每樣野都要向住點奶共既方向去唸，下幾左盤很大的棋

又一賣港鐵證

一早要反

錯

只係強國買沙明顯救國

大愚

如果係薯片 已經過左

所以先推所謂兩地一檢，幫蔡英文助選

目的就係想拆關

仲有磁浮鐵路，電力聯網，食水聯網。當食水得到「供應」後，就想拆船灣淡水湖！

屌癡9線

起硬第二條高鐵，同埋有條公路向屯門一駁入明日大罪。成個新島根本就係支共殖民島

頂住呀香港人

支共其心可誅，不得好死

慢慢計好50年 一國一制 到時咩都直接通曬

笑住同大家講
不過派4000蚊可能快手好多

yes
人地同各大城市爭人才
我地香港每日吸150農民

想香港斷水斷電，好毒辣

想係香港創業，香港政府會叫你去深圳前海，on99

屌 推

credit to 月娥奔中

大陸個邊知道 總之佢話要過既野 以前十成過到
所以根本完全無理過 會過唔到 一早plan好哂點起點起各樣

push

后海 唔係1直有橋去屯門咩?

推 唔可以俾佢過

仆街 第一條高鐵都冇客 仲搞第二條

點圍皮

唉
有人講我先講
呢件事一早就見到

前排有個朋友想返上去買樓炒樓
果陣幫佢收集下資料發現既
跟住同個朋友講呢條橋
然後佢就話咁就抵買抵發展
長遠果度升值好

果下我已經知阻唔到佢
本身係想阻止佢先幫佢搵料...

Push

又賣港！！

送中只係大灣區一國一制前奏

有內地學者指，這兩份文件只是深圳和廣州政府的願景規劃，實施與否仍要看港府的決定。雖然現時香港已有港珠澳大橋和連接西九龍站的廣深港高鐵，但楊永聰認為三者的功能各有不同。

港府決定? 港府幾時有自己話過事
今次如果唔係韓正出場，修例咪又係照過

好似好多人唔知，林鄭18年已經係國務院粵港澳大灣區建設領導小組成員，佢係大灣區決策人員之一黎
所以你依家見到嘅深圳城市規劃其實香港政府全部都有份一齊傾...

小學雞以為惡就大曬

但係匪犬training、人工又唔跟大陸！

叫支那比錢起囉 關我地香港人撚事呀

香港比錢幫深圳規劃？

填完出黎都重要比地產賺一筆

根本成個大灣區規劃就係矮化香港去服務以深圳為核心嘅規劃.

正如港豬噢大橋前身都係珠海提出嘅外伶仃大橋

屌
一早諗好曬啲野先同你講
而家既香港同大陸仲有咩分別
話做就做 都唔撚係路既 問都冇問市民
食屎啦屌你淋病

同埋最撚怕用左黎做軍港
咁樣一國兩制就會形同虛設
好大機會係用黎做狗共艦既補給站

屌，中撚曬point

香港優勢係咩？多錢

中共目的係黎緊呢1X年(203X年之前)，揸盡香港d錢，大興土木，建立一個9+2大灣區超級政府，掌控粵港澳三地立法/司法(引渡)/(跨境合作)執法，而特首一大任務，就係為大灣區貢獻

到時南海以北既明日大愚，係地理上/鐵路運輸上/甚至軍事上既優勢就更加明顯

痴撚線

所以送中只係頭盤 !!!!!!!
長期抗爭已經開始